【抖音上市】字節跳動擬明年初本港上市 去年估值750億美元

【Now財經台】內地視頻應用程式《抖音》母公司字節跳動，據報最早明年首季本港上市，不過公司向內媒表示報道不實。隨著公司急促發展，海外擴張亦面臨政治壓力。其中，有美國國會議員要求徹查《抖音》。

內地視頻應用程式《抖音》及資訊發布平台《今日頭條》的母公司字節跳動，最快明年初本港掛牌。英國《金融時報》報道，字節跳動計劃最快於明年第一季來港上市，報道指，即使本港受近期社會事件影響，字節跳動仍選擇在香港而不在美國紐交所掛牌。

去年10月，軟銀牽頭對公司的30億美元融資，當時企業估值750億美元，隨著字節跳動可望上市，或會為軟銀等前期投資者帶來巨額收益。早前《路透》報道，字節跳動上半年收入介乎70億至84億美元，6月時已錄得盈利。內媒則報道，公司今年收入目標1000億元人民幣，即相當於逾140億美元。

字節跳動成立至今七年，在業務急促發展下，在內地遭騰訊(00700)封殺，在海外的擴張亦面臨政治壓力。旗下國外版抖音TikTok，早前在印度遭禁用，美國業務亦被多項調查纏身，有國會議員要求調查TikTok會否為美國帶來安全風險，而公司亦已聘請律師團隊為公共政策提供意見。

有投行人士認為，字節跳動即使在本港上市，亦要披露美國政治上的憂慮。而為了減少政治阻力，有指公司計劃出售美國新聞內容業務TopBuzz。

Source:

$1交稅攬炒機械人小測成績表已出！

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情